意外拍下罕見超強正極閃電 直擊窗外壞天氣

（北美通訊）美國佛羅里達州連日發生午後雷雨，有居民周日拍到連續雷擊實況，數道焰光宛如戰爭片的轟炸場景。美國國家氣象局邁阿密辦公室證實，該名居民拍下的是罕見的「正極閃電（positive lighting）」。

記者：林宜萱

佛州博因頓海灘（Boynton Beach）居民海特（Erica Hite），原本是想拿起手機拍攝窗外風雨，讓家人看看當時天氣有多差，結果正好拍下連環正極閃電的震撼畫面。「正極閃電」出現機率低於5%，發生原因是雲團上部的正電荷大量向下移動，能量比一般閃電強10倍。所幸這幾道正極閃電沒有造成傷亡，只炸毀了垃圾箱。

自上周五起，佛州天氣不穩，洛克斯哈特克黑鎮（Loxahatchee）出現龍捲風，西棕櫚灘周日出現約300次閃電，導致鄉村音樂節活動取消。邁阿密戴德縣降雨最多，博因頓海灘、木星鎮雨量也超過兩吋。

佛州每年6月起常有颶風襲擊，颶風季前即有暴雨，國家氣象局去年將5月15日至10月15日訂為標準雨季。

垃圾箱應該上幾世都仆街仔，依世先做垃圾箱同比個咁低出現率嘅雷打中。

垃圾箱RIP

劉江華

邊個係咁Shazam

皇天擊殺

XXX應該上幾世都仆街仔，依世先做XXX同比個咁低出現率嘅雷打中。

真係打到落地

DC又贏

畫面震到咁 , 罕見都無鳩用啦

真係生舊鐵都好過生你

劉江華畀雷劈

係咪即係啲電子由下而上打返去舊雲度？

正極閃電（positive lighting）同 positive thinking 有無關係

打中變閃電俠

打中個人都會positive啲

閃電俠